# Gestion des membres

___


## Inviter des membres dans une équipe


Si la création d'un utilisateur est permise par l'administrateur système, il y a deux méthodes pour inviter de nouveaux membres après la création d'une équipe : envoyer des invitations directes et partager le lien d'invitation de l'équipe.


#### Invitations directes

Les invitations directes sont des courriels d'invitation envoyés depuis le serveur des groupes directement à l'adresse courriel des membres invités. Un lien dans le courriel d'invitation amène l'utilisateur vers la page de création de compte.

À partir du **Menu principal** (les trois points dans l’en-tête de Mattermost), sélectionnez **Inviter un nouveau membre**. Saisissez l’adresse de courriel du nouveau membre, ainsi que son nom et prénom. Cliquer sur **Ajouter un autre** pour envoyer d’autres invitations directes depuis la même fenêtre.

#### Lien d’invitation dans une équipe


Le lien d’invitation dans une équipe est une URL unique qui emmène l’utilisateur sur une page de création de compte pour votre équipe. Votre lien d’invitation peut être utilisé par autant d’utilisateurs que souhaité, et il ne change pas, à moins d’être régénéré par un administrateur d’équipe ou un administrateur système, via **Configuration de l’équipe** > **Général** > **Code d’invitation**. Par exemple, le lien d’invitation peut être inclus dans un courriel à destination de tous les employés d’une entreprise, pour tous les inviter dans une équipe Mattermost.

À partir du **Menu principal** (les trois points dans l’entête de Mattermost), sélectionnez **Obtenir un lien d'invitation d'équipe**. Copiez le lien et partagez-le avec les utilisateurs que vous souhaitez inviter dans l’équipe.

## Rôles utilisateur

Il y a quatre types d'utilisateurs avec des niveaux de permissions différents dans Mattermost : les administrateurs système, les administrateurs de groupe, les membres et les comptes inactifs. On peut attribuer ces rôles depuis le sous-menu **Gérer les membres** du menu principal.


#### Membre

C'est le statut par défaut donné aux derniers utilisateurs à avoir rejoint le système. Les membres ont les permissions basiques pour utiliser le site d’équipe Mattermost.

#### Inactif

Ce statut est donné aux utilisateurs dont les comptes sont marqués comme étant inactifs. Ces utilisateurs ne peuvent plus s’identifier sur le système.

Puisque Mattermost est conçu comme un système d'enregistrement, il n'y pas d'option pour supprimer des utilisateurs du système Mattermost, car une telle opération pourrait compromettre l'intégralité des messages archivés.


#### Administrateur système

<p class="alert alert-info">Sur Framateam, ce rôle est celui de l’association Framasoft.</p>

L’administrateur système est en général membre de l’équipe technique et dispose des droits suivants :

- accès à la console système depuis le menu principal de tous les sites d’équipe,

- changement de tout réglage du serveur Mattermost disponible depuis la console système,

- permission à d’autres utilisateurs d’être ou de ne plus être administrateur système,

- tous les droits d'administrateur de l'équipe tels que décrits plus bas.

Le premier usager ajouté à un système Mattermost fraîchement installé est assigné au rôle d’administrateur système.


#### Administrateur de l’équipe

L’administrateur de l’équipe est généralement un usager non technicien et dispose des droits suivants :

- accès au menu « Configuration de l'équipe  » du menu principal du site de l’équipe,

- possibilité de changer le nom d'équipe et d'importer des données depuis des fichiers d'export Slack,

- accès au menu « Gérer les membres » et à la possibilité de modifier le statut des usagers à Administrateur (de l'équipe), membre et inactif.
